經濟學人：港民主排名跌

經濟學人：港民主排名跌

林鄭月娥

【本報訊】《經濟學人》智庫發表2019年全球民主指數排名，香港整體得分由第73位下跌至第75位，智庫指，如果政府繼續採取強硬態度取消合資格人士參與選舉，香港或再降一級，由現時「有缺陷的民主」，列為政府經常打壓反對派的「混合政權」，與孟加拉、尼泊爾、巴基斯坦同類。

相關新聞：接受外媒訪問 重申不作獨立調查 「無人因警行動死亡」林鄭讚警克制

隨時淪為「混合政權」

《經濟學人》智庫每年1月也會公佈全球民主指數排名，在167個地方中，香港最新排名為75位，較去年排73下跌兩位，與新加坡排名一樣。總排名由五項細分組成，分別是選舉過程和多元性、政府運作、政治參與、政治文化及公民自由。與2018年比較，香港在「政府運作」評分下跌近三成，由6.07分，下跌至4.36分；選舉過程和多元性亦由4.33分下降至3.58分，下跌近兩成。香港整體評分由6.15分下跌至6.02分。

報告指出，由去年中暴力示威浪潮顯示香港民主環境缺陷，亦令人關注到中央政府對本港事務的影響；更特別指出，特區政府對持續社會動亂不作妥協，警方在和平示威中展現出好鬥、挑釁態度，令市民對政府的信任下降，導致香港的「政府運作」評分急挫。

報告預料香港民主與自由將會倒退，特區政府的團隊不問責，遏止政治問題討論，本港司法獨立有可能被侵蝕，政府亦會採取強硬態度拒絕反對派參與選舉；警告如此下去，本港將會由「有缺陷的民主」，降格至「混合政權」，這類地方的選舉不再自由和公平、貪污普遍、法治和公民社會變得脆弱，司法機關不獨立亦會出現。

■記者姚國雄

冇一忽同示威者有關

竟然仲有排名

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

自由度同新加坡同分
但買樓負擔輸新加坡10條街

我地區議會選舉救左個排名, 如果唔係可能破百

林奠：經濟學人食屎，唔認同